教育局開設防自殺專頁「若你死去的話，你的男友不久便再結識女朋友

【明報專訊】
教育局開設「防止學生自殺」專頁，上載不同資源和小錦囊，包括如何識別和處理有自殺傾向的學生，以及與自殺或家庭教育有關的一系列網站等，適合學生、家長和老師瀏覽。

網站的資源部分設有預防學生自殺資源套、學校資源手冊，以及「提升生命韌力」小錦囊等。

當中預防學生自殺資源套設有預防學生自殺措施，如一系列引發自殺危機的情况和表徵，包括有自我懲罰意念、學生因家長要求高感受到壓力、學生寫文作詩或以言語表達人生沒意思，如天堂是理想的居所等，資源套又設協助有自殺傾向朋友四部曲，即聆聽、不為對方隱瞞自殺念頭、分享感受（如讓對方知道自己也曾傷心失望，以減低對方的孤立感）和鼓勵求助。

資源套亦介紹可如何與有自殺傾向的朋友溝通（見表），其中一個相信是阻止朋友為情自殺的建議，慰問者可向對方道出較現實的看法，如「若你死去的話，你的男友可能難過一些日子，但不久他便再結識女朋友，如常生活，根本不值得為他做傻事！」

新編手冊 釐清自殺謬誤

另外，新編的《識別、支援及轉介有自殺行為的學生學校資源手冊》亦新增不少資訊，如釐清有關自殺的謬誤。常見謬誤包括：以為談及自殺的學生無意付諸行動，只想引人注意；以為曾尋死的人甚少再自殺；以為大多數自殺都沒先兆；以為危機過後，當事人精神狀態顯著改善，即已脫離自殺危險；以為自殺與遺傳有關；以為兒童不會自殺。

社交媒體稱欲自殺 忌「讚」回應

時下年輕人不時在社交媒體透露心聲，手冊內亦有建議如何回應在社交媒體發出的自殺威脅，如避免使用表情符號、圖像或「讚」回應，因為可能引致對方誤解，應先留言或致電即時問候。

冇女表示wfc

係得香港咁on9
唔去搵人點解尋死
走去叫人唔好死
如果係叫到嘅使撚教育局叫咩
親朋戚友叫就夠啦

我諗調返轉男女就差唔多

咪撚戇鳩啦
調返轉講就冇問題？
硬係有人衝出黎柒

屌 如果調轉寫實有好多女人去平機會告鳩佢

Up咩

發撚癲
自殺嘅人最撚憎聽人講埋啲理性野
例如: 死解決唔到問題 唔好咁傻

屌你老母我想解決問題就唔撚會想死啦 我係傻 咁我咪死囉仲想點撚樣

明報呢個報導證明政府班冚家剷真係害人精嚟

教育局既提議簡單直接，唔通下下長篇大論教人點抽絲剝繭理解自殺者心態咩，又唔係要教你點做輔導，就算佢真係講得好複雜詳盡，到時又有邊個有心睇。唔洗下下奉政府必反既。

其實你有無上果個網睇下，定只係鳩噏緊

據我所知係香港男仔為情自殺好似多過女仔囉

終於有啲貼地啲嘅說話

學生不應談戀愛

冇男/女朋友咁點？

女團: 告你性別歧視

調轉寫會俾人告

呢d指引說話我睇完仲想死
教育局咁多資源是但請個精神科/心理學家寫都唔得？
啱嘅 無咁嘅教育局點會有咁多學生死

港豬教育 小學由返半日 變左全日
中學 由 CE AL , 轉左 DSE
依家起小學又搞咩柒 咩 TSE , 國教 on9 野

講事實都唔得

男女平等呢

標籤 男人永遠都係奸角 負心
女人就係受害者

現實係調返轉

平機會重唔做嘢?

咁咪殺左條仔再去自殺囉

個重點又去左性別問題度

表現關注同同感個三句 山埃黎既 on9

如果因病厭世咁點搞🙄

重點錯哂

喂屌你唔識咪亂鳩咁嗡喇

有女洗撚自殺啊屌你老無

但我真係因為咁樣諗所以最後無自殺wor

利申：絲打，被帽過兩次

香港人真係好唔識安撫人
乜都要講道理
我如果想跳你仲講道理或者鬧我不負責任
我真係寧願即刻跳

你係慘嘅，btw仔死仔還在下個更可愛。記得要帶眼識人，唔好再俾人帽啦

如果唔關教育制度事，咁做咩要阻人自殺？政府可以解決家庭/感情問題？

點解社會無尊重自殺者的志願？

吳克儉，你老母報夢同你講好撚悶呀？不斷想盡方法整多啲𡃁仔落去陪佢

改教育制度又點 亞洲人永遠都推崇精英主義 壓力係源於社會

殺左d想自殺既 咪無自殺囉

要自殺 關吳完儉咩事
一定關學業 咩都賴教育局

克

講得幾岩，應該真係有用

唔死就可以永遠一齊咩

港鐵廣告

你弱智架
唔撚關佢事，佢個局又出建議？佢個局出建議又唔撚關佢事呀？

我先自殺 再殺你地 再逃之夭夭

咁樣聽完會仲想死 要我生存落去然後睇住佢同佢新女朋友點幸福法 而我就繼續唔開心

講得有d道理

點解有勇氣自殺 但冇勇氣生存

自殺刑事化
自殺唔成功就要罰錢坐監